**562. – Cerastium brachypetalum** Desp. – Plante annuelle, d'un vert blanchâtre, toute //couverte de poils étalés-ascendants ; //tiges de 5-30 cm, dressées ou ascendantes ; feuilles ovales ou elliptiques ; fleurs petites, en cymes lâches ; pédicelles fructifères courbés au sommet, 2-3 fois plus longs que les bractées et les sépales; bractées herbacées ; //sépales lancéolés-aigus, poilus même au sommet ; //pétales plus courts que les sépales ou les égalant, à onglet cilié à la base ; étamines à filets ciliés dans le bas ; //capsule cylindrique, courbée au sommet, de moitié plus longue que le calice.//
Champs cultivés et incultes, clans toute la France et en Corse. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Avril-juin.